[
    {
        "question": "窒素は空気中に約（   ）%（体積）存在する",
        "answer": "78",
        "choice": [
            "68",
            "72",
            "78",
            "88"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "窒素を（   ）°Cで凝縮した液体窒素は（   ）に用いられる",
        "answer": "-198、冷却剤",
        "choice": [
            "-198、冷却剤",
            "-98、冷却剤",
            "-198、助燃剤",
            "-98、酸化剤"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "硝酸アンモニウムとの水溶液を加熱すると（   ）が発生する",
        "answer": "窒素N₂",
        "choice": [
            "窒素N₂",
            "酸素O₂",
            "アンモニアNH₃",
            "硝酸HNO3"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "塩化アンモニウムと水酸化カルシウムを加熱すると（   ）が得られる",
        "answer": "アンモニア",
        "choice": [
            "窒素",
            "カルシウム",
            "硝酸",
            "酸素"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "アンモニアは工業的生成法は（   ）法である",
        "answer": "ハーバーボッシュ",
        "choice": [
            "ハーバーボッシュ",
            "オストワルト",
            "ソルベー法",
            "ホールエルー法"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "アンモニアは（   ）色、（   ）臭のある気体である",
        "answer": "無色、刺激臭",
        "choice": [
            "黄色、刺激臭",
            "黄色、刺激臭",
            "黄色、特異臭",
            "黄色、腐乱臭"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "塩化アンモニウムと水酸化カルシウムの混合物を加熱すると(    )が発生する",
        "answer": "アンモニア",
        "choice": [
            "アンモニア",
            "尿素",
            "一酸化窒素",
            "二酸化窒素"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "鉄やアルミニウムを濃硝酸に入れると、表面に緻密な酸化皮膜でできて反応が進まなくなる。このような状態を（　　　）という",
        "answer": "不動態",
        "choice": [
            "不動態",
            "アルマイト",
            "合金",
            "ステンレス"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "硝酸は水素よりもイオン化傾向の小さい銀とも反応する\nAg + 2HNO₃ → (     )",
        "answer": "AgNO₃ + H₂O + NO₂",
        "choice": [
            "AgNO₃ + NO₂",
            "AgNO₃ + H₂O",
            "AgNO₃",
            "NO₂"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "銅と希硝酸を反応させると(     )",
        "answer": "一酸化窒素",
        "choice": [
            "濃硝酸",
            "一酸化窒素",
            "二酸化窒素",
            "アンモニア"
        ],
        "isShufle": false
    }
]